不能為華為代工16nm芯片？台積電：難以估算但會隨時做好出口管制變動準備

日前有消息稱美國將收緊技術管制，原先海外公司使用25%以上的美國技術才會受到限制，未來將限制到10%。根據這一消息，台積電就不能為華為代工16nm芯片了，導致華為轉單中芯國際。不過台積電否認相關報導，表示自己沒有受到影響。
台積電聯席CEO劉德音表示，台積電是每個客戶的晶圓代工廠，對客戶出貨均在遵守法規的前提下，且有完整、嚴格的出口管制流程，確保一切合法合規，但由於每個代工產品內容不同，很難估算某項產品技術含量，但能確定外媒報導台積電會受到影響的說法是錯誤的。

他並說，台積電已做好隨時面對出口管制有所變動的準備。

此外，對於華為將從台積電南京廠的16nm工藝轉單到中芯國際的14nm工藝代工，台積電方面也否認，表示報導不實。

之前報導稱，華為海思此前的16nm（除Intel外，業內14nm、16nm同代）訂單主要外委台積電代工，產能主力集中在2018年底投產的南京廠。台積電南京12吋晶圓廠投資約30億美元，規劃月產能為2萬片。

中芯國際從 2015 年開始研發 14nm，目前良品率已經達到95％。業內人士 13 日透露，海思已經下單中芯國際新出爐的14nm工藝，從台積電南京廠手中成功搶下了訂單。
侵侵依家先玩嘢牛過咗點算